{
    "question": "dalam ilmu kedokteran ketika sperma pada bergabung dengan sel telur wanita inspirasi bayinya akan terlahir berbentuk sel tunggal yang dikenal sebagai zigot dalam ilmu Biologi ini akan segera berkembang biak dengan membelah diri hingga akhirnya menjadi segumpal daging dalam Alquran wawasan ini telah dijelaskan pada Surah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>al- &#039;alaq ayat 2 </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Surah Al Mu&#039;minun Ayat 12-14</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Perkembangan janin dari mulai bertemunya sperma dan juga ovum (sel telur )di dalam Rahim di jelaskan dalam surah Al Mu\u2019minun mulai dari ayat 12 \u2013 14 \u00a0yang memiliki arti berikut., \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u201cDan sesugguhnya Kami telah menciptakan manusia dari suatau saripati \u00a0yang (berasal ) dari tanah . Kemudian Kami jadikan saripati itu air mani (yang disimpan ) dalam tempat yang kokoh (rahim). Kemudian kami jadikan air mani itu segumpal daraah, lalu segumpal darah itu Kami jadikan segumpal daging, dan segumpal dagitu Kami jadikan tulang belulalng , lalu tulang belulang itu kami bungkus dengan daging . Kemudian Kami jadikan dia makhluk yang (berbentuk lain). Maka Maha Suci Allah Pencipta Yang Paling Baik.\u201d \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Surah ini menjelaskan perjalanan seorang bayi dari mulai sperma dan sel telur bertemu di dalam rahim , lalu berkembang menjadi segumpal darah , lalu segumpal daging yang disebut dengan janin ,kemudian berkembang seiring usia kehamilan yang semakin tua dan akhirnya menjadi bayi yang siap lahir ke dunia. </strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Semoga Bermanfaat.</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "akibat-jika-sampah-menumpuk-tidak-di-kelola-dengan-baik-adalah-548",
            "question": "Akibat jika sampah menumpuk tidak di kelola dengan baik adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sampah yang tidak dikelola dengan baik dapat menimbulkan pencemaran terhadap air permukaan, air tanah, dan udara. Dengan demikian secara tidak langsung dapat mencemari atau mengganggu kehidupan manusia</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Terjadi Banjir , karena sampah yang menyumbat saluran air. \u2026</p><p>\u2022 Dapat mencemari udara , air , tanah . Karena , terjadi pencemaran lingkungan. \u2026</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-yang-bukan-pengertian-fotosintesis-adalah-709",
            "question": "Dibawah ini yang bukan pengertian fotosintesis adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>FOTOSINTESIS</strong></p><p></p><p>pengluaran air dalam tumbuhan atau disebut transpirasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mana pilihan gandanya?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-pencemaran-tanah-terhadap-ekosistem-114",
            "question": "Jelaskan dampak pencemaran tanah terhadap ekosistem\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Apabila</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>tercemar</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>maka</strong><strong> </strong><strong>dampak</strong><strong> </strong><strong>nya</strong><strong> </strong><strong>terhadap</strong><strong> </strong><strong>ekosistem</strong><strong> </strong><strong>antara</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>Pertama</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>apabila</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>tercemar</strong><strong> </strong><strong>otomatis</strong><strong> </strong><strong>tumbuhan</strong><strong>-</strong><strong>tumbuhan</strong><strong> </strong><strong>disekitar</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>akan</strong><strong> </strong><strong>mati</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>sehingga</strong><strong> </strong><strong>ekosistem</strong><strong> </strong><strong>pun</strong><strong> </strong><strong>akan</strong><strong> </strong><strong>terganggu</strong><strong> </strong><strong>karena</strong><strong> </strong><strong>tetumbuhan</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>mati</strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>tetap</strong><strong> </strong><strong>semangat</strong><strong> </strong><strong>belajar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-dan-perbedaan-daur-hidup-itik-dan-kupu-kupu-182",
            "question": "Persamaan dan perbedaan daur hidup itik dan kupu-kupu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persamaan;sama samaa melewati masa bertelur</p><p>perbedaan;kupu kupu melewati masa menjadi pupa (kepongpong) sedangkan itik tidak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-jenis-jenis-sayuran-akar-sehat-250",
            "question": "Tuliskan jenis-jenis sayuran akar sehat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Ubi,bawang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena ubi akarnya masak dan juga bawang</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ubi </p><p>jahe </p><p>buah bit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-gangguan-pada-mata-manusia-dan-cara-mengatasinya-110",
            "question": "Sebutkan 3 gangguan pada mata manusia dan cara mengatasinya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Buta warna, Rabun jauh, Rabun dekat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>A.</strong><strong> </strong><strong>Buta </strong><strong>Warna</strong></p><p>Buta warna merupakan penyakit seumur hidup. Namun, penderita dapat melatih diri beradaptasi dengan kondisi ini, sehingga aktivitas sehari-hari tetap berjalan normal. Dokter akan menentukan metode penanganan yang tepat dan sesuai dengan tipe buta warna yang diderita.</p><p><strong>B.</strong><strong> </strong><strong>Rabun </strong><strong>jauh</strong></p><p></p><p></p><p><strong>1. Rutin Memeriksakan MataSegera pergi ke dokter jika mengalami keluhan pada mata.</strong></p><p></p><p><strong>2. Mengontrol Kondisi Kesehatan KronisKondisi tertentu, seperti diabetes dan tekanan darah tinggi dapat memengaruhi penglihatan jika kamu tidak menerima perawatan yang tepat.</strong></p><p></p><p><strong>3. Lindungi Mata dari Sinar UV MatahariPakai kacamata hitam yang menghalangi radiasi ultraviolet (UV).</strong></p><p></p><p><strong>Rabun </strong><strong>Dekat </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>Pilihan penanganan berupa penggunaan kacamata, lensa kontak, dan operasi seperti LASIK.</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3jenis-gas-rumah-kaca-di-bumi-558",
            "question": "Sebutkan 3jenis gas rumah kaca di bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belerang dioksida, nitrogen monoksida (NO) dan nitrogen dioksida (NO2) serta beberapa senyawa organik seperti gas metana dan klorofluorokarbon (CFC).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebutkan 3jenis gas rumah kaca di bumi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>- Karbon dioksida ( CO\u00b2 ) </p><p>- Nitrogen monoksida (NO) dan </p><p>- Nitrogen dioksida (NO2)</p><p>- Serta beberapa senyawa organik seperti gas metana dan klorofluorokarbon (CFC).</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>Follow</strong><strong>,</strong><strong> like</strong><strong> &amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-prinsip-prinsip-pengolahan-bahan-limbah-lunak-diantaranya-red-674",
            "question": "30. Prinsip-prinsip pengolahan bahan limbah lunak diantaranya Reduce, yang artinya    A. memilih barang yang dipakai\r\nB. meminimalisir barang yang kita gunakan\r\nC. mendaur ulang\r\nD menghemat bahan yang kita pakai\r\ntolong dong bantu saya yh plis \r\nkalo kalian yg sesama orang islam pasti ngebantu orang yang susah jadi tolong bantu yah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>  <strong>B.</strong><strong> </strong><strong>Meminimalisir</strong><strong> </strong><strong>barang </strong><strong>yg </strong><strong>kita </strong><strong>gunakan</strong></p><p></p><p>  Contoh kegiatan reduce: Mengurangi penggunaan tisu dan mengganti dengan saputangan atau menggunakan tisu dengan lebih bijak. Mengurangi penggunaan kantong plastik dengan membawa tas belanja sendiri.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.menimalisir barang yang kita gunakan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bener :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organ-pada-sistem-pernapasan-yang-disebut-sebagai-pangkal-tenggor-579",
            "question": "Organ pada sistem pernapasan yang disebut sebagai pangkal tenggorokan dan berfungsi dalam mencegah makanan masuk ke dalam tenggorokan adalah laring...    pernyataan di atas benar atau salah?\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Laring berfungsi untuk menempelnya selaput atau pita suara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-identifikasilah-dan-tunjukkanlah-berbagai-dampak-sampah-ba-964",
            "question": "Tugas: Identifikasilah dan tunjukkanlah berbagai dampak    sampah bagi lingkungan. Diskusikan dalam kelompokmu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dapat menyebabkan banjir,tanah jadi tidak subur,air sungai tercemar,dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}